流感高峯未見頂 公院病房逼爆 醫護難抵壓力爆喊

流感高峯未見頂
公院病房逼爆
醫護難抵壓力爆喊

要聞

【本報訊】本港今個夏季流感高峯期提早開始，加上近日經常落大雨，加重疫情，公立醫院內科及兒科病房已瀕臨崩潰。過去兩周有6間醫院，包括屯門、博愛、聯合、將軍澳、威爾斯及伊利沙伯醫院，內科病房入住率介乎130%至150%；屯門醫院兒科病房也淪陷，入住率高達175%。醫管局預計逼爆情況持續多一至兩周，若情況進一步嚴峻，或會押後非緊急服務。
記者：陳沛冰

張子峯

衞生防護中心監察顯示，單是本周四一天新增9名成人患嚴重流感，同日新增4名成人死於流感。由5月5日至本周四錄得175名成人患嚴重流感，當中122人死亡。今年至今錄得18名兒童染嚴重流感，3人死亡。
醫管局總行政經理（聯網運作）張子峯表示，今個夏季流感高峯期提早開始，加上過去兩周驟晴驟雨，公院求診人數急升。過去兩周的周一至五，每日有逾1,000人經急症室入住內科病房，較平日多約一成。屯門醫院大部份時間每日有逾100人經急症室入住內科病房，也較平日多約一成。
過去兩周有6間公院內科病房入住率介乎130%至150%，屯院個別內科病房入住率就曾高達150%。有屯院醫生表示，有病房原只有40張床，卻要安置66名病人，惟有強行在病房加床。醫管局指，單是過去一周整體內科病房入住率最高是博愛醫院，介乎117%至137%；整體兒科病房入住率最高是屯門醫院，介乎140%至175%。

或押後非緊急服務

張子峯表示，今年情況反常，目前難以疏導病房壓力及調配人手，因剛入職的360多名醫生需一至兩周適應病房運作，下月才有1,600多名新護士入職，預料病房逼爆情況持續多一至兩周。醫管局已增加200至300張臨時病床，內科病房逼爆時，也會轉移病人到其他科病房。但因人手短缺，未能提早啟用天水圍醫院病房，疏導屯門醫院病人，也難額外增加屯院內科人手及病床。
醫管局會密切監察流感走勢及病人數目，希望下月情況有改善。若情況進一步嚴峻，或會押後非緊急服務。張子峯說，聽聞醫護人員因工作壓力大，於工作期間「爆喊」，希望醫護人員及病人一起共度時艱。
公立醫院醫生黃任匡表示，今個夏季流感高峯期緊接年初的冬季流感高峯期，現時夏季高峯期未見頂，當高峯期回落時又到年底的冬季流感高峯期，令病房「由年頭到年尾都爆到七彩」，長期處於瀕臨崩潰狀態。
黃指，病房放滿病床，近日在病房診症要側身行，有醫護人員工作壓力太大於工作時「爆喊」。近期醫護人員士氣低落，有工作多年的同僚因而辭職。管理層指希望新入職醫生可協助疏導病房壓力，但有新醫生工作兩日便辭職。政府及醫管局應有長遠規劃，短期應改善兼職醫生待遇，吸引退休醫生做兼職。

相關新聞

伊院急症室要等7小時

要聞 5小時前

東亞病夫

問689啦港柒